自稱中毒後脫髮近八成 王傑嚎哭：我知道是誰指使

即時娛樂 2017-06-17 21:00:22 HKT

87年出道的王傑，今年出道剛好30周年。本是悲劇人物的他，原來都有點喜感。

最近王傑在大陸的音樂節目，宣佈出完最後一隻唱片，就會退出樂壇。其後又在四川衛視節目《圍爐音樂會》稱遭人落毒，雖然性命得保，但嗓子已破。

自認用真聲、唱歌沒多少技巧的王傑，其實都識講笑，在節目中王傑玩煮飯仔——其實係同主持人吉杰比拼斬雞髀。鏡頭前沒多少中年發福的王傑，笑起來都幾可愛純真；之後王傑又同騷長腿嘅宋晨遊電單車河，總之平時想像不到的王傑，在節目中一一呈現。（片段連結： ）

節目以王傑訪問及音樂會穿插。正式開騷前播出一些綵排片段。王傑很吃力也很投入地唱，不斷求改進，唱唱下更突然一言不發離場。是真是夾不得而知，但沒有gel頭的王傑，難掩滄桑。畢竟王傑已經54歲了。

「大家好，我是王傑。今年是我在樂壇剛好邁入第三十年，這三十年經歷不少一些的事情， 三十年雖然過得很快，但對我而言只不過是一個新的開始。我將要面對的是我下一個三十年。」王傑音樂會開場白。

說到這三十年可有任遺憾或自豪的事，王傑謂：「我從十二歲一個人，一直活到現在，我從來沒有學壞過。也沒有做過一件壞事。」第一首歌就是《一場遊戲一場夢》，王傑明顯聲破而沙啞，去到高音位唱唔到上去，歌迷紛紛打氣鼓勵，之後王傑就漸漸「開到聲」，且越唱越順。

王傑憶述，一天，他在家裡彈鋼琴，嗰首係一首，王傑十三、十四歲寫的歌《娃娃在哭了》，但佢依家已經唱唔到。

王傑說：「我知道的嗓子回不去了，可是我那天之後，我突然覺得好感動，我喜歡我自己這種沙啞的聲音，我不怪任何一個人，怪只是怪自己，沒有留下更多更多更多更多好的作品。送給我在天上的初戀女友，Annie。」然後獻唱《可能》國語版《安妮》，唱唱下王傑激動落淚……

「我每天都幻想著，暑假完了，她怎麼又沒回來？下一個暑假又過了﹐她又沒回來。其實當然已經知道她不在了。我當時真的崩潰了。」

其實喺呢次音樂會之前，微博已經有佢嘅演出預告，當中提及以往一段經歷：「中了毒之後不到3個月，我的頭髮已經掉到只剩下百分之20多。」佢又話：「那段日子我每天回到家，對著廁所那個鏡子，真的是瘋狂的哭。」為咗睇唔自己慘狀，佢拎起油漆，一點點地塗塊鏡，直至塗到模糊一片。

最令王傑難過、生氣、痛苦嘅事，係一把聲音被摧毀咗：「自己的聲音……把我一生都給毀了，真的是…毀了。」講到呢度，王傑只有默默點頭、嘆氣。

王傑話知道邊個害佢，但因為信佛，唔想去傷害人：「我寧可讓他知道我知道你是誰，我也知道你這小子幹的事情是誰指使的。」

王傑亦豪言：「我只想告訴那些人，我嗓子現在快好了，我頭髮不見了現在又長出來了。我就算走到那一天之前，我要讓他們看到一個帥氣的王傑。」

好地地一個浪子搞到而家怨婦咁
被迫害妄想症又發作

咁究竟係邊個做啫

逼害妄想

王傑話香港某歌手落水銀毒害佢，王傑fan屎就話佢唱法唱到把聲咁。

@神射手查馬克

圍爐音樂會

是否我真的一無所有

個樣好似黃yuk民

隔一排又出黎up廢話引人注意

兇手嫌疑人之一：學友

其實聽佢live似係唔夠氣唱上去多啲
把聲唱左咁多年加上年紀大
沙啞其實都正常

成龍

中

如果你話初出道咁做都仲有人信

91 年《每天愛你多一些》後已變一線歌王，有咁做既必要？